%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\title{Debian $B$G(B Atom$B!"(B\\Debian $B$G(B Visual Studio Code}
\subtitle{Debian / Ubuntu $B%f!<%6!<%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B 2018.07}
\author{$B5HLn(B $BM?;V?N(B}
\date{2018$BG/(B7$B7n(B6$BF|(B}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\frame{\titlepage{}}

%\section{}

\begin{frame}{$B<+8J>R2p(B}

\begin{itemize}
 \item $B5HLn(B $BM?;V?N!J$h$7$N(B $B$h$7$R$H!K(B
 \item $BEl5~$N$[$&$+$iMh$^$7$?(B
 \item @yy\_y\_ja\_jp
 \item Debian $B8x<03+H/<T$G$O$J$$$G$9(B
 \item manpages-ja $B%Q%C%1!<%8$N%a%s%F%J(B
 \item Debian JP Project $B%a%s%P!<(B
\end{itemize} 
\end{frame}


\begin{frame}{Atom}
\url{https://atom.io/}
\end{frame}

\begin{frame}{Visual Studio Code}
\url{https://code.visualstudio.com/}
\end{frame}

\begin{frame}{Snappy}
Canonical $B$,85!9$O(B Ubuntu $B8~$1$K3+H/$7$?%D!<%k(B

Debian$B$G$b(B
\\
{\texttt{
sudo apt install snapd
}}
\\
$B$G;H$&$3$H$O$G$-$k$h$&$G$9(B
\pause

\begin{itemize}[<+->]
 \item {\texttt{
sudo snap install --classic atom
}}
\\
{\scriptsize{\url{https://blog.ubuntu.com/2017/05/11/atom-is-now-available-as-a-snap-for-ubuntu}}}
\\
$B$?$@!"$3$N(BSnap$B%Q%C%1!<%8$@$H8=>uF|K\8lF~NO$G$-$J$$$h$&$G$9(B
{\scriptsize{\url{http://gihyo.jp/admin/serial/01/ubuntu-recipe/0515?page=2}}}
 \item {\texttt{
sudo snap install --classic vscode
}}
\\
{\scriptsize{\url{https://blog.ubuntu.com/2017/05/19/visual-studio-code-is-now-available-as-a-snap-on-ubuntu}}}

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{APT}
\begin{itemize}[<+->]
 \item {\texttt{
sudo apt install atom
}}
\\
\pause
$B:#$N$H$3$m$G$-$^$;$s(B

 \item {\texttt{
sudo apt install vscode
}}
\\
\pause
$B:#$N$H$3$m$G$-$^$;$s(B
\end{itemize}
\pause
$B"M(B $B$G$-$k$h$&$K$J$C$F$[$7$$!*(B
\end{frame}

\begin{frame}{APT}
 Debian$B$O$9$Y$F%\%i%s%F%#%"(B

 \begin{itemize}
  \item $B$G$-$k$h$&$K$7$?$$(B(ITP)
  \item $B$G$-$k$h$&$K$J$C$F$[$7$$(B(RFP)
 \end{itemize}
\pause 
\begin{itemize}
 \item \url{https://bugs.debian.org/747824} \\
       \texttt{ITP: atom -- hackable editor}
 \item \url{https://bugs.debian.org/898259} \\
       \texttt{RFP: vscode -- Microsoft Visual Studio Code}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{APT line}
\texttt{/etc/apt/sources.list} $B%U%!%$%k(B

Debian $B8x<0%Q%C%1!<%8$N%l%]%8%H%j(B
\texttt{deb http://ftp.jp.debian.org/debian/ stretch main contrib non-free}

\pause
\begin{itemize}[<+->]
 \item main -- Debian
 \item contrib, non-free -- $B@53N$K$O(B Debian $B$G$O$J$$(B
\end{itemize}

\pause
$B"M(B main $B$KF~$C$F$[$7$$(B
\end{frame}

\begin{frame}{main}
Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s(B (DFSG) $B$KE,9g$9$k%Q%C%1!<%8$N$_$,(B
 $BF~$C$F$$$k(B

\url{https://www.debian.org/social_contract.ja.html\#guidelines}

\pause
\begin{itemize}[<+->]
 \item $B$@$l$G$b;H$($k(B
 \item $B%Q%C%1!<%8$N!V$9$Y$F$N!W%=!<%9%3!<%I$r8+$i$l$k(B{\footnotesize{$B!J2~B$$b$G$-$k!K(B}}
       \begin{itemize}[<+->]
	\item $B$=$N%"%W%jK\BN$N%=!<%9%3!<%I(B
	\item $B$=$N%"%W%j$,;H$C$F$$$k%i%$%V%i%j$N%=!<%9%3!<%I(B
	\item $B$=$N%"%W%j$r%S%k%I$9$k$?$a$N%D!<%k!J%3%s%Q%$%i!"%S%k%I(B
	      $B;Y1g%D!<%k!K$N%=!<%9%3!<%I(B
       \end{itemize}
\end{itemize}

\pause
$B"M(B main $B$KF~$l$k$K$O!V$9$Y$F$N!W%=!<%9%3!<%I$r<j$KF~$l$F!"$=$l$r;H$C$F%S(B
 $B%k%I$9$kI,MW$,$"$k!#(BDebian$B8x<0%l%]%8%H%j0J30$+$i%@%&%s%m!<%I$7$J$,$i%S%k%I$7$F$O$$$1(B
 $B$J$$(B
\end{frame}

\begin{frame}{Atom}
\begin{itemize}
 \item GitHub - atom/atom: The hackable text editor \url{https://github.com/atom/atom} \\
 $B%=!<%9%3!<%I!J(BMIT$B%i%$%;%s%9!K(B -- DFSG$B$KE,9g(B
 \item \url{https://atom.io/} \\
       GitHub $B%l%]%8%H%j$N(B releases $B$K$"$k<+F0%S%k%I(B deb $B$HF1$8$b$N$r%@(B
       $B%&%s%m!<%I$G$-$kLOMM(B
\end{itemize}

 \pause
 $BFC$K%i%$%V%i%j$H$7$F(BNode.js$B%b%8%e!<%k(BElectron$B$r;H$C$F$$$k(B
 \url{https://electronjs.org/}

 \pause
 Debian$B$K(BElectron$B%Q%C%1!<%8$,$"$k$J$i!J(BDebian$BFb$K%=!<%9%3!<%I$,$"$k$H$$(B
 $B$&$3$H$J$N$G!K$=$l$r;H$($P$h$$(B -- $B$^$@$"$j$^$;$s(B

\pause
 $B"M(B Electron$B$N%=!<%9%3!<%I$b<j$KF~$l$F!"$=$l$r;H$C$F%S%k%I$9$kI,MW$,$"$k(B
\end{frame}

\begin{frame}{Visual Studio Code}
\begin{itemize}[<+->]
 \item Visual Studio Code - Open Source
       \url{https://github.com/microsoft/vscode}\\
       $B%=!<%9%3!<%I!J(BMIT$B%i%$%;%s%9!K(B -- $B$3$l<+BN$O(BDFSG$B$KE,9g(B
 \item Microsoft Visual Studio Code \url{https://code.visualstudio.com/}\\
       $B%=!<%9%3!<%I$r(B Microsoft $B$,%+%9%?%^%$%:$7$F%S%k%I$7$?(B deb $B%U%!(B
       $B%$%k$r%@%&%s%m!<%I$G$-$k!#(BMicrosoft $B$,%+%9%?%^%$%:$7$?ItJ,$N%=!<(B
       $B%9%3!<%I$,$J$$(B -- $B!V(BMicrosoft $B$K$h$kMxMQ>u67%G!<%?<}=8!W5!G=$J$I(B
\end{itemize}

 \pause
 Atom$B$HF1MM(BElectron$B$r;H$C$F$$$k$N$G!"(BElectron$B$N%=!<%9%3!<%I$b<j$KF~$l$F!"(B
 $B$=$l$r;H$C$F%S%k%I$9$kI,MW$,$"$k(B
\end{frame}

  \begin{frame}{$B%Q%C%1!<%82=(B}
Debian$B$K$O!"(BDebian$B%Q%C%1!<%8$N7A$GF~$l$k$3$H$,$G$-$k(B
\begin{itemize}
 \item    $B$U$D$&$O%i%$%V%i%j$4$H$KJL%Q%C%1!<%8$K$9$k!#(B
   $BNc(B: electron$B%Q%C%1!<%8$r:n$C$F$+$i$=$l$r;H$C$F(Batom$B%Q%C%1!<%8$d(Bvscode
   $B%Q%C%1!<%8$r:n$k(B
 \item Node.js$B4XO"$N%i%$%V%i%j!&%"%W%j$N(BDebian$B%Q%C%1!<%82=$r$7$?$$?M$,=8$^$C(B
   $B$F$$$k(B Debian JavaScript Maintainers $B$H$$$&%A!<%`$,$"$k(B
   \url{https://wiki.debian.org/Javascript}
 \item    Electron$B$J$I$N%Q%C%1!<%82=:n6H$N>u67$J$I$b8+$i$l$k(B
   \url{https://wiki.debian.org/Javascript/Nodejs/Tasks}
\end{itemize}

  \end{frame}


\section{$B$^$H$a(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$B$^$H$a(B}
\begin{itemize}
 \item Debian $B$G(B Atom $B$d(B Visual Studio Code $B$r%"%W%j$N%5%$%H$+$i%@%&%s%m!<(B
       $B%I$7$FF0$+$9$3$H$O$G$-$k(B
 \item Snappy$B$G%$%s%9%H!<%k$9$kJ}K!$b$"$k$,8=;~E@$G$O$&$^$/F0$+$J$$$H$3(B
       $B$m$,$"$k$i$7$$(B
 \item Debian $B8x<0%l%]%8%H%j$K(B atom $B%Q%C%1!<%8$d(B vscode $B%Q%C%1!<%8$O$^$@$J$$!#:n$k$K(B
       $B$O!"%S%k%I%D!<%k$d;H$C$F$$$k%i%$%V%i%j$9$Y$F$,(B Debian $B8x<0%Q%C%1!<%8$K$J$C$F$$(B
       $B$kI,MW$,$"$k(B
 \item Debian $B$O%\%i%s%F%#%"(B
 \item Debian main $B$+$i(BAPT$B$G%$%s%9%H!<%k$G$-$k(B == $B$=$N%"%W%j$N$9$Y$F$N%=!<(B
       $B%9%3!<%I$r8+$i$l$k(B
 \item $BI,MW$J%Q%C%1!<%8$r>/$7$:$D(B Debian $B$KF~$l$F$$$k?M!9$,$$$k(B
\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
